點解啲人可以咁理想化亂倫

淨係喺到諗咩自由戀愛，人權
但又無諗過產生嘅問題
產生嘅問題又話唔關亂倫事
但又講唔出其他理論同數據
其實呢啲人嘅諗法真係好自私

由始至終都得佢講緊

其實我覺得根本唔應該有討論空間
一切係自然法則
如果亂倫變得正常 咁人類離滅亡又近一步
依家d人 以為文明左 思想就可以開放 有d底線都要守住嫁
再咁落去 人獸交都得嫁啦

佢嗰啲論點嚟嚟去去都係話法律剝削人權

如果跟所謂既自然法則既睨倫係無問題

仲有戀愛自由 邊個反對邊個就係逼害緊佢

又多咗個底線論
人類由始至終都冇底線
清朝剪頭髮夠係道德底線啦 依家呢？
可以上下變化既「底線」
其實仲係唔係「底線」？

已經放棄咗同佢理性討論

宜家啲小朋友覺得扮到眾人皆醉我獨醒好威

因為同性戀都應該同亂倫一齊ban

因為連登CC台係以一班不學無術，又冇邏輯，仲要以為自己好醒既廢物爲主

咪就係 做出呢啲行為嘅人根本係有心理病 同性戀合法只係因為呢個世界有好多同性戀嘅痴線出現

依個真呀 但d人覺得支持gay佬係先進
D大愛撚好難令人明

咁gay佬呢

淨係唔反對你係

我個人黎講反對亂倫、同性戀、人獸。

但呢個問題其實好睇果個人嘅價值觀，自由戀愛

邊個話你聽清朝剪頭髮係道德底線架？

同性戀宜家都無違法。爭取合法化嘅係同性戀婚姻。

你同啲蛋散講陰陽調和 唔搞得基有咩分別
其實雙方夠秤 自願 帶套冇後代
唔影響人 又有咩問題

社會法律唔係為人類嘅絕對自由而設立。
只顧自己嘅某一點自由去討論法律無意義。
但確實社會好快又會有問題問點解多人婚姻唔得。

產生嘅問題得下面兩個：

1. 近親交配，影響 gene pool
-> 帶套？性交不等於生育

2. 個個都係咁做咁點算
-> 如果實際上冇其他問題，個個都咁做又有咩問題

自由戀愛嘅重要性喺現代有幾高？ 我諗有幾層樓嘅樓價咁高掛 咁如果亂倫嘅問題唔係好嚴重係咪要讓路？

強制伊斯蘭人亂倫有冇得諗?

問題係自然界生左有問題既自然會俾大自然淘汰
但人既話就要養埋佢

同性婚姻合法化只係因為大勢所趨,要亂倫合法化應該要等到亂倫變成社會主流既時候（即係周街都父女play/母子play/兄妹play/姊弟play,etc(

太多假設下先係所謂「無問題」。
唔影響到人本身就已經好偏頗嘅前設。
戴套唔一定無後代，係就要絕育。
又要確保夫妻離婚。
確保兒女從小唔會被刻意灌輸相關想法。
亦要確保唔會被當作戀愛/慾望對象去培養。
依啲根本難以監管。
又會對家庭組成制度 /社會制度帶來大量麻煩。

咁絕對唔係有咩問題，而係太多問題。

重要係無意義地產生。為左一個社會裡面可能2-3個人嘅性慾望去解禁一條法係無合理性可言。

重要搞清楚，宜家你相愛可以關門係屋企自由戀愛。你中意日日寫情書比對方，交換日記朱古力係絕對合法。無人理你，宜家係唔比你性交啫。

而且婚姻合法化根本唔應該拎黎同亂倫比較。
就算比都應該係同性性交同亂倫比。

同性戀係基因變異影響，就好似你天生眼盲，無得選擇，亂倫係後天選擇，同戀童，戀物一樣

有其他情感上嘅問題
個仔搶老豆個老婆，愛子心切咁忍定係奪妻之恨不共戴天？ 中國古人無基因呢個慨念，佢地論述嘅就係近親性交引申最嚴重嘅問題就係「亂倫」

邊度大勢所趨？ 主流仍然係直
合法果啲地方係文化方面比較無咁抵觸同性戀姐。

兩樣都應該俾做但唔俾結婚, 最多民事結合

駁唔到

天生與否其實irrelevant,殺人狂都可能係天生但一樣要拉
都係睇嗰行為影唔影響其他人

亂倫是一個哲學問題~

自由戀愛唔係無底線大曬
你要戀冇人阻到你
但性交就係一個客觀行為
而呢個行為大多數人都不能接受

好似豬牛羊雞食得 貓狗唔食得
當然各處鄉村各處例 不過大體上都唔係受人接納

「閹割焦慮」係根據佛洛依德(Sigmund Freud, 1856~1939)的理論而來。依該論說，兒童約在三、四歲開始，性力(libidinal energy)集中於性器官，以男童為例，他以自己的陽具自豪，亦對母親持有占有慾。同時他也發現對手為自己的父親，因而對父親產生忌恨。這種情況，他自覺會引起父親的歧視，甚至招來報復，而造成心中極度的不安，尤其擔心被父親切除其陽具，此謂閹割焦慮。 兒童處於閹割焦慮的情況之下，其心態產生一種微妙的變化，試圖藉之化解自身的焦慮。這種變化即是欲將自己變得像強勢敵人一般，使自己在瞬間和強者一樣強大。易言之，兒童要將自己變得像父親一樣強；男童一旦認同父親、其性別角色便告確定。這種闊割焦慮下形成認同強者的現象。對女童而言，其過程較為緩和。女童也沒有闊割焦慮，有的話只是戀父情結。因此，女童的認同母親乃建立於取悅父親的心理之上。

我唔明啲自命理性嘅連登仔點解可以撐亂倫
亂倫係道德問題，但一開始呢個道德觀係建基於近親繁殖對族群帶嚟嘅禍害
人慢慢發展出道德觀念以將自己同禽獸分別開來
如果你純粹從個人慾念出發，你哋反好多嘢嘅理由都可以站唔住腳
我只要同你老母雙方同意，我係咪可以隨便屌你老母？你嬲嬲豬？
做PTGF有咩問題？
打仗梗要死人，敍利亞毒氣彈炸小朋友點解特別仆街？

事實上，如果我同你老母雙方同意，你冇任何理由同合法手段去阻止我同你老母性交，你嬲係你嘅事

亂倫係有問題但未至於去到刑事坐監留案底

其實「近親性交」係一條形同虛設嘅法律。 如果自願嘅兩個偷偷地點搞都無人知，之後嘅問題亦都係要自己負責返。

但如果合法化之後，根本就唔會有所謂自唔自願，父團係子女嘅shelters，就算成年之後好多人都仍然會服從父母嘅命令，如果無呢條法例咁有咩去保障果啲唔係自願嘅仔女？

你咁講 自由戀愛都唔應該有啦當初

自由一對一戀愛又要假設
1. 男女比例相當
2. 唔會經常換伴侶
3. 確保每一個人都能夠找到伴侶
4. 啲候生唔會揀錯人 etc

呢啲根本難以監管，又會對家庭組成制度帶來大量麻煩：
1. 延遲結婚生仔
2. 唔聽父母命令
3. 有人嫁唔出／結唔到婚
4. 破壞父權結構
5. 出生率下䧏
6. 改變家庭結構
7. 醞釀婆媳糾紛 etc
為左一個社會入面少數叛亂嘅人破壞幾千年黎建立嘅有效制度，完全係禮崩樂壞啦。

又換個例子，講下離婚啦：
1. 離婚的人會找到下一個伴侶訂結終身
2. 離婚時，資產按合理比例平分
3. 如果有子女，又要確保雙方會繼續供養子女
4. 兼且要確保唔會對子女造成陰影
5. 仲要確保失業已久的主婦／主夫重投勞動市場，自給自足
6. 破壞千年休妻傳統 etc

呢啲野都好難監管架，又會造成以下麻煩：
1. 單親家庭
2. 父兼母職／母兼父職，分身不暇
3. 佔用社會資源，申請離婚都要請個人幫你搞啦
4. 離婚／分居，住宅需求上升 etc

一句講晒，你思想落後倒果為因。個環境要為 A 呢樣野改變，唔代表 A 就係唔道德。而正正就係因為大部份人思想落後，先至令到 A 呢件事困難重重。

有咩問題？

係法律加上自願兩個字

如果成年人婚前性行為合法化，點樣保障被強姦嘅女人

1. 法例禁止與否 同 行為是否符合道德 需要分開思考。
2. 雙方同意下可性交 與 即使同意下仍不符合道德觀 屬於兩種層面的討論， 應分開論述。
e.g 你又唔同你老母做？ 屬於前者。 二，你同你老母做完是否反感？ 屬於後者。

3. 外國法例 容許亂倫的前提 : 只限成人， 著重於"對方未能清楚亂倫的影響"的原則立例，法例重視前者，因為更易判斷。

4. 樓主要探討係後者， 包括人權及倫理觀，而道德底線每人均有差異。
4.1. 你所提出的自由主義（自我動機為首） 及 回應中 社會利益主義（自由應觀及greater good) 的分別。
4.2 對incest 的看法， 基於道德底線不同， 存在接納光譜，沒有對錯。要討論最直接係拿出近似例子類比，如家人相戀，皇族通婚 等等，去反嗟自己的moral value 同出發點。

歡迎討論。

道德係會隨時代轉變，照你咁講，現代社會亂倫可以戴安全套避孕，無危害到族群，係咪就要合法化/ 合理化？

其實大把族群本身就有近親相交嘅習俗，不過依家主流社會結構被同一套價值觀壟斷姐。

唔反對你同我老母係雙方同意下性交（我老豆反唔反對就另一件事啦），唔反對 PTGF（唯一反對嘅 case 係佢男朋友唔知，但係咁係佢「呃人」唔道德，而唔係 PTGF）

打仗本身就係非常手段，殺人本來就唔道德架啦，但一般黎講會認為殺軍人係可接受嘅，因為參軍嘅人有死嘅心理準備。而平民同小朋友係唔應該殺，因為佢地冇參軍的打算。所以比起軍人，平民同小朋友係更加唔願意戰死沙場。

係
你唔鍾意，接受唔到一件事，你禁止人地做係另一個層面。
正如你唔鍾意食甲由，你覺得「好落後」、「好嘔心」，但你冇權去立法禁止全世界食。

"我只要同你老母雙方同意，我係咪可以隨便屌你老母？你嬲嬲豬？"

認真, 係, 法律上我無從反對, 除非prove我老母痴呆冇思考能力, 或有詐騙成分之類

其實爭議主要係法律上既道德觀(自由主義)係鬆過一般人心中既道德好多

你有壓力我有壓力，你做咩迫害我呀

成班戇鳩仔, 亂倫無問題都講得出
仲唔快撚D 買condom番去屌自己老母身體力行
講出黎唔怕醜都怕笑大人個口啦

成班低質垃圾淨係圍爐網上吹噓, 想嘩眾取寵定刻意令拖低連登質素,
仲要有班柒頭皮人講佢就盲目跟從
將普世價值既概念係完完全全痾番曬出黎

係wiki 引左一小段俾你重溫下
"只要本於“理性·良知·正义”皆为所有或幾乎所有的人認同之價值、理念。"

如果你覺得亂倫係理性既, 乎合良知, 係正義既
我真係恭喜你老母呀, 生左個咁既仔

記得上街遊行努力爭取呀, 好想指撚住你地黎笑呀

「自然法則」呢一點其實可以解釋到亂倫點解喺全世界近乎所有地方都唔係主流。

之前有外國研究去分析「點解女性好多都會覺得父親/兄弟嘅體味臭」。研究最後發現原來呢個係一個機制去避免近親交配，即係多數人都係天生抗拒近親性交，即使合法化都會因為基因作祟而形成唔到主流。

Btw 近親不嬲都係好賣得嘅av題材，但真係會做嘅應該真係好少，首先要啲近親好得，其次要「雙方」天生抗拒近親性交嘅基因好薄弱。

你引咗一段野，但同你講嘅野完全冇關係，不知所謂。我支持同性戀，唔代表我嘅性傾向係同性戀，只代表我唔干涉其他人嘅選擇，我支持近親戀愛，亦唔代表我有呢個傾向，你叫我身體力行係咩邏輯？

好似話外國好多case係父女/母子久別重逢

從來冇話要將近親交配變成主流，但係共和社會應該比嗰0.1%人生存空間。

痴撚咗線 定係俾老豆寢取咗自己他女

好多人都好認真討論但唔係支持亂倫囉，有啲嘢唔認同唔一定就要ban，我反對同性戀、亂倫、人獸，但人地有論點有理據我都係駁唔到。咁唯有拋啲論點出黎秤下邊面重啲囉

好似你下下叫人屌自己老母係鼓吹亂倫喎 係人係鬼真係好難分

根本班人都傻撚左，扮哂有理論價值 根本就冇可能接受到亂倫

但係有啲人真係支持亂倫 覺得無問題
人地話亂倫唔好就話人守舊食古不化
媽好亂呀

aggar

亂倫係家庭成員之內發生
亂倫分手衍生嘅問題就會唔至兩個人
而係成個家族
家庭嘅紛爭亦會比正常多
甚至出現決裂

咁依家大部份人都好理性咁討論緊

根本就癡撚線 由唔知幾時開時已經支持同性戀 到而家仲要亂倫 遲d人獸交就屌人點解唔可以，都係自由戀愛

呢種係一種錯覺，基因上血親嘅好感混淆咗求偶嘅吸引力。或者有其他因素影響，但大數理論黎講呢種機率好細。

人獸交一早可以啦，你老母咪係豬囉

咁我都可以屌你隻食屎狗啦

錯到九彩。
一開始話亂倫無問題，後來又將龍門搬為自由戀愛都有問題。

其實你拎自由戀愛黎同亂倫比較本來就係錯。兩件事情根本性質唔同，層次唔同。

自由戀愛係一個觀念，亂倫係一個行為！
咁都搞唔清楚？

呢個留言完全暴露你低學歷既一面

其實大家係法律存在嘅意義係咩上無共識的話。
依個議題完全無討論價值。

啲自命理性懶係思想走在最前嘅人咪硬撐亂倫冇問題囉
有人撐同性戀唔撐亂倫就批評人龍門任擺偽善
根本去到亂倫已經係去到另一個層面 完全唔係自由戀愛咁簡單
你估呢個世界嘅嘢都非黑即白 完全不知所謂

自從有左通識科，真係多左好多不學無術嘅DSE雞發偉論
如果你係9吹，冇所謂
但你要列點懶條理懶理性，咁唔該充實下內容，全部低質討論
有個學過效益主義識講呢個term算好，起碼econ有聽過書
碌左三頁，冇人提過最相關嘅規範倫理學
目的論倫理、義務論論理冇人識分
康德嘅on9倫理觀冇人提，但有傻仔有類似諗法，所以同佢一樣on9
講傳統壓逼，燒埋同性戀，冇人提最多同性戀者打飛機嘅偶像傅柯

成日笑港豬無料扮四條，其實連登仔都係一樣

如果做足安全措施仲有咩問題，最好做完只有你兩個知

利申 接受唔到亂倫但體諒有人會做

屌你都費事。知唔知清朝雉髮唔關道德事？試想像下清代留髮唔使死，你估下仲有冇漢人雉髮

可唔可以俾多少少分析能力，幾時亂倫剩係會產生生育問題？家庭角色衝突問題呢？對家庭單位既破壞性呢？全部你食左？好心冇料唔好鳩吹

其實你講既問題同性戀都有。
咁你都ban同性戀？

你係咪精蟲上腦傻撚咗?你估做愛真係爽完就算?
做足安全措施有咩問題 體諒有人會做?你講出嚟究竟會唔會面紅?

我真係諗極唔明點解亂倫可以燒埋同性戀到
同有血緣嘅人相愛繼而性愛呢點已經有分別
你唔係真係覺得自由戀愛到親人都冇問題呢個地步掛

等耶撚解釋他們祖先個繁殖過程

支持你去公開對抗同性戀

呢個你主觀定義姐
幾十年前D人都會話 「你唔係真係覺得無父母之命都可以結婚掛」

同一個問題同一個post已經比人答左好多次

我覺得問題係debate holder有左固定立場
根本搞到冇野好辯

謝連忠:
【亂倫罪的刑法、倫理和道德上的反思】一般人反對亂倫，都是基於倫理或道德的理由 ，即是有血緣的近親者之間不應發生性行為。 但是刑法一般來說，都不會管制私人之間的道德 ，亦不會處理違反倫理的事情。

但亂倫法並非單純是基於道德或倫理的緣故，刑事法是用來針對有傷害 (harm)或「有受害人」的行為 ，偷竊和打人是最明顯的好例子，但亂倫法衹限制「血緣近親」性交，針對的傷害是近親繁殖的壞後果，近親的交配成孕，會生育出在智力上有問題的嬰孩 ，對下一代人和人類造成傷害 ，這點受到遺傳醫學上的支持，但都是假設性交便有懷孕，將性交、愛情和繁殖生育混為一談，沒有處理避孕和不作生育的關係情況，亦存在優生學價值觀。 因此亂倫罪的目的，並不是限於對家中的未成年人士給予保護 ，因為成年人與未成年的人士發生性行為， 即使二人並非亂倫 ，成年的一方也是觸犯刑事法律 ，即所謂與未成年少女發生性行為 ，若是與未成年男子發生性行為 女的一方成年人會被控告非禮罪。

現今避孕和人工流產技術昌明，性交可防止懷孕，因而可解決優生學或病理後果的情況，但法例未必願意面對如此具體處境，因為血緣近親性交以至結婚需要，屬小眾需求和少數個案，公衆對立法的態度，必然是因為事不關己而反應冷漠，不接受將此列作立法項目，可以說大衆對小衆需求，的確存在壓迫或忽略，亦存在歧視。

以上對小衆的忽略或歧視，非大衆所能察覺，原因是倫理道德的因素，不可「亂倫」的主觀價值，變成大衆誤會以為是一項客觀價值，不能改變或質疑，特別是持有宗教信仰的人，亂倫乃屬逆天和違反人倫之事，這是做成修法的真正障礙，與同性婚姻合法化性質類同。但血緣近親亂倫在合法化之更難突破，乃其中存在父女、母子和兄妹、姊弟間之類的必然「情感關係」，令「親情」和「愛情」感覺產生必然性的混淆和不清，易生悲劇遺憾，長輩或年長的一方，對另一方存在影響「優勢」，從而令「濫用」影響力的情況，近乎肯定出現，刑事法對弱勢者採取保護，亦變成理所當然，因此將「亂倫罪」視為刑法侵犯私人道德，亦非全對。

結論是修例衹能針對極少數例子，勞師動衆，公衆不會情願。將法例廢除，基於上述各種因素，更不應該和不可能。

廢除法例就係為極少數所謂真愛害更多嘅兒童。

呢度唔會有答案，只係拋個問題出黎，然後睇下d 人講乜，再扭黎扭去令自己好似好正確
冇前設假設考慮，呢個係討論？出發點只係想贏同嘩眾取寵。
呢類題目咁大，擺響連登甚至舊登都唔洗太認真

exact7ly

咁你都係主觀定義左同性戀同亂理都係其於自由戀愛大過所有野啦

傳統伊斯蘭人係可以甚至鼓吹亂倫

咁你都係主觀定義左同性戀同亂倫都係基於自由戀愛大過所有野啦

明明拍拖就係一個行為

有咩問題啊
每樣自由都會產生問題架啦
後果同佢道唔道德根本唔 L 關事

咁咪大家討論下lo, 班道德撚依家唔比人討論wo
建制派夠話港獨都唔應該討論, 係咪要跟

猶太人都係
表親相交

啱呀 但永遠有班自以為好清高 好理性既連登仔
永遠將人權放大 自己戀愛唔搞到人為由
忽視血緣 家庭 關係所帶黎嘅心理影響
同同性戀比就已經唔同 性別=/=血緣
大家搵出黎講只不過係大家視為禁忌姐
上連登 認真好傷身

你自己都知咩事啦
冇傷害他人又唔影響社會分工嘅野 又點叫做唔道德啊

而家講黎講去都幾點
而家又唔要上街爭取屌自己老母
咁認真做咩

咁人只係遲死同早死問題？
大自然有問題果啲早死

講左咁耐原來係你懶
既然你認同「修例能針對極少數例子」，姐係有效
咁跟住落黎係應該研究點寫先可以避免「害更多嘅兒童」
而唔係咩都唔做，由得果啲少數例子平冤受白